點解香港人咁中意憎人富貴厭人貧

點解要咁睇人

因為個個都想要優越感

點樣既優越感呢爲之

笑貧不笑娼

憎有錢人, 係因為佢地得唔到有錢人既富貴生活, 從而滿足唔到優越心理, 妒忌成恨。
對於窮人, 佢地又覺得自己比窮人富有, 對住窮人就有優越感, 覺得窮人唔應該痴住自己。

咁咩人先可以一齊呢

呢樣我就唔太清楚
咩人群埋咩人, 我自己由K1到中學都係讀新界屋村學校,大學又唔係薄扶林, 冇乜呢啲騎呢怪

一個乜都用錢衡量人既金錢社會
有錢人要靠睇唔起窮人攞優越感
比人踩得多 最後連窮人都要睇唔起窮人去填補自己既空虛

咁既社會其實好悲哀